紅十字會係咪犯左法

香港紅十字會創立於1950年，前屬英國紅十字會分會，自1997年7月1日起，隨香港主權移交中國而成為中國紅十字會一個享有高度自治的分會。

基本法第一百四十八條
香港特別行政區的教育、科學、技術、文化、藝術、體育、專業、醫療衛生、勞工、社會福利、社會工作等方面的民間團體和宗教組織同內地相應的團體和組織的關係，應以互不隸屬、互不干涉和互相尊重的原則為基礎。

《香港紅十字會條例》
2B.
與中國紅十字會的隸屬關係
(具追溯力的適應化修訂——見2000年第37號第3條)
香港紅十字會是中國紅十字會的一個分會，並享有高度自治權；香港紅十字會和中國紅十字會的關係由附表2所列出的中國紅十字會公告所界定。

每年拎咁多政府資助唔知幾多入左強國袋

留名

留名 等法律jj

留名, POST 去紅十字個FACEBOOK

留名睇後續

你知得太多了

非民間團體

法律上 應以 係有命令 強制既意思?

有冇人知香港紅十字會每年貢獻幾多銀兩比大陸？

我都想知

Push

lm

lm跟進

pish

留名跟進 唔好沉底呀

推下先

咁紅十字會即係官方團體？
強國或者係，香港唔似喎

官方團體，此post已完

國際組織

成日話唔夠血 大家都明咩一回事

睇開新聞不嬲都group 左落NGO（Non government organization)
你個結論點黎？

基本法第一百四十八條
香港特別行政區的教育、科學、技術、文化、藝術、體育、專業、醫療衛生、勞工、社會福利、社會工作等方面的民間團體和宗教組織同內地相應的團體和組織的關係，應以互不隸屬、互不干涉和互相尊重的原則為基礎。

基本法大把依啲例子，保障香港嘅就模模糊糊，保護支那權力嘅就好撚清楚

佢係普通組織都話，但紅十字會係法定機構，有成條法例規管，隸屬寫左係條例度。咁都唔洗守148條，148仲寫黎把撚

"在中國紅十字會一個享有高度自治的分會。"
呢句已經FAIL

原則啫
基本法寫得好模糊ga 要釋法先知有冇犯法ga

拎呢d黎打飛機做乜

後面個用詞係「以呢個原則為基礎」
以我中文理解「基礎」呢個詞係有規限性

利伸：非法律jj

Lm

推

係大陸個朵臭曬啦

應
唔係必須

留名學嘢

高度自治

應以互不隸屬、互不干涉和互相尊重的原則為基礎。

一個模糊既字，應該不等於必須
所以基本法係垃圾，留低大量空間比共狗亂嚟

又係釋法

btw 有無人一齊研究下

所以基本治係唔需要修改同增減
只要不斷加詮釋入去就得
可以apply到去人類滅絕果日

睇英文版用should 定must

基本法中英文版係唔可以有2個解釋

留名跟進

基本法第158條
本法的解釋權屬於全國人民代表大會常務委員會。

全國人民代表大會常務委員會授權香港特別行政區法院在審理案件時對本法關於香港特別行政區自治範圍內的條款自行解釋。

香港特別行政區法院在審理案件時對本法的其他條款也可解釋。但如香港特別行政區法院在審理案件時需要對本法關於中央人民政府管理的事務或中央和香港特別行政區關係的條款進行解釋，而該條款的解釋又影響到案件的判決，在對該案件作出不可上訴的終局判決前，應由香港特別行政區終審法院請全國人民代表大會常務委員會對有關條款作出解釋。如全國人民代表大會常務委員會作出解釋，香港特別行政區法院在引用該條款時，應以全國人民代表大會常務委員會的解釋為準。但在此以前作出的判決不受影響。

如果以釋法相同羅緝睇個「應」字，即係必須

法律以英文版為准

而且法律上嘅 應 係一定要嘅意思
同英文嘅shall 一樣
唔係應該嘅意思

基本法以中文版為準

應該係中英都要一樣解法

熱門度唔見左

咁用釋法個解法都係必須嘅意思

btw鬼佬法官唔識中文點判

以人大既中文版為準

樓主危險